打破國外企業壟斷 國內最大規模晶圓生產廠投產 量產8英吋晶圓？！

據報道，杭州中欣晶圓半導體股份有限公司大晶圓(硅片）項目21日在杭州錢塘新區竣工投產，實現了8英吋晶圓的正式量產，同時12英吋大晶圓生產線進入調試、試生產階段。

據瞭解，國內大尺寸晶圓尤其是12英吋半導體大晶圓的供應長期被國外企業所掌控，市場高度壟斷。這一項目的建成投產，將改變國內半導體大晶圓完全依賴國外的現狀，有效填補國內半導體大晶圓供應的行業短板，有助於推動我國集成電路產業發展。預計這一項目明年將實現月產35萬枚8英吋半導體大晶圓。12英吋半導體晶圓生產線投產後，月產能將達3萬片，將大大緩解我國半導體大晶圓供應不足的局面。

又係外國撻啲技術返嚟

連咩 feature size 都冇講
你開多條12英吋做 14nm 28nm 呢啲就唔好話打破國外壟斷
人地 TSMC 下年量產 5nm 喇

優良率0% 有撚用咩